{
    "question": "Tumbuhansangat berperan dalam mengurangi terjadinya pemanasan global karena \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tumbuhan sangat berperan penting dalam mengurangi pemanasan global <strong>karena tumbuhan dapat menyerap karbondioksida yang dihasilkan oleh kegiatan-kegiatan yang dilakukan manusia dan makhluk hidup lainnya</strong></p><p><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><em> </em><strong>:</strong><strong>D</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-di-sawah-terdapat-seekor-burung-tiga-petani-15-ekor-belala-591",
            "question": "Jika di sawah terdapat seekor burung, tiga petani, 15 ekor belalang, sinar matahari dan 2 ekor ular, maka yang disebut individu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena hanya terdapat seekor burung di sawah itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-kita-mau-masak-sayuran-ada-beberapa-macam-jenis-sayuran-983",
            "question": "Ketika kita mau masak sayuran , ada beberapa macam jenis sayuran. sayuran yang berwarna kuning/oranye adalah ....    a.ubi jalar , wortel , bawang , dan labu kuning\r\nb. terong , wortel , biji melinjo , dan labu kuning\r\nc. ubi jalar , wortel , biji melinjo dan labu kuning\r\nd. timun , pare , biji melinjo , dan labu kuning\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. ubi jalar , wortel , biji melinjo dan labu kuning</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ubi jalar, wortel, biji melinjo,dan labu kuning berwarna kuning dan orange</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasir-yang-baik-digunakan-sebagai-media-tanam-adalah-pasir-malang-951",
            "question": "Pasir yang baik digunakan sebagai media tanam adalah pasir Malang dan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasir malang dan pasir kering(gambut)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-fotosintesis-dibantu-oleh-cahaya-matahari-menghasilkan-165",
            "question": "Proses fotosintesis dibantu oleh cahaya matahari menghasilkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>satu molekul glukosa (C6H12O6) dan enam molekul oksigen (O2)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghasil kan makanan </p><p></p><h2>Semoga membantu dan bermanfaat</h2><h2>Terimakasih</h2><h2>Maaf kalau salah</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-jumlah-populasi-padi-juga-populasi-ular-berkur-217",
            "question": "Bagaimana pengaruh jumlah populasi padi juga populasi ular berkurang \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>populasi Padi mengurang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alhsny-alaamyl-maa-alozyr-225",
            "question": "\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646\u064a \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0632\u064a\u0631\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Al-Hasani klien dengan menteri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> gini kah maaf klo salah yaa()()()()()()</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "campuran-antara-logam-besinikel-dan-kromium-akan-menghasilkan-613",
            "question": "Campuran antara logam besi,nikel, dan kromium akan menghasilkan ...    a. seng\r\nb. perunggu \r\nc. Kuningan\r\nd. baja \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Baja</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Baja </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ^_^ </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-aktivitas-yang-menyebabkan-terjadinya-inspi-189",
            "question": "Berikut ini merupakan aktivitas yang menyebabkan terjadinya inspirasi adalah \u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Inspirasi terjadi ketika tulang rusuk terangkat dan volume rongga dada membesar. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-sebagai-seorang-muslimah-yang-cerdas-dan-untuk-menemukan-hal-965",
            "question": "kamu sebagai seorang muslimah yang cerdas dan untuk menemukan hal-hal yang merusak kebersihan lingkungan seperti udara yang tercemar air tercemar dsb Jika di rumah kamu terdapat banyak sampah yang ternyata tempat pembuangan sampah kamu sudah penuh apa yang akan kamu lakukan agar sampah tersebut tidak merusak lingkungan dan tidak menumpuk di rumahmu jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lakukan 3R ( Reduce, Refuse, Recycle )</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jIka kita melakukan 3 hal tersebut insyaallah pencemaran lingkungan dapat diatasi, itu adalah 3 cara yg intinya mendaur ulang.</p><p></p><p>semoga membantu yah, jangan lupa kasih 5 bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-daerah-pertanian-limbah-lunak-organik-yang-mudah-diperoleh-ada-354",
            "question": "Di daerah pertanian limbah lunak organik yang mudah diperoleh adalah \u2026.    \u00a0A. sabut kelapa, cangkang kerang\r\n\r\n\u00a0B. Sisik ikan, cangkang kerang, tempurung kelapa\r\n\r\n\u00a0C. kulit telur, serbuk gergaji, kertas\r\n\r\n\u00a0D. kulit jagung, jerami, batang pisang\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. kulit jagung kulit jerami batang pisang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban :</h2><h3>D.Kulit jagung,jerami,batang pisang</h3><p></p><h2>Penjelasan :</h2><h3>Karena limbah lunak organik yang mudah diperoleh di daerah pertanian terdapat pada opsi D.</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}